「IT狗資訊很實用」iCloud: 透過「尋找我的 iPhone」清除您的裝置

如果您的 iOS 裝置、Apple Watch 或 Mac 遺失或遭竊，您可以使用 上的「尋找我的 iPhone」來清除裝置，但您必須在遺失之前便已在裝置上設定「尋找我的 iPhone」，才能使用此功能。如果您尚未在遺失裝置上設定「尋找我的 iPhone」，請參閱 Apple 支援文章：如果您的 iPhone、iPad 或 iPod touch 遺失或遭竊。如果您已設定「家人共享」，您也可以清除家庭成員的裝置。如需更多資訊，請參閱 Apple 支援文章：家人共享。

遠端清除裝置時，「啟用鎖定」會保持開啟以提供防護。您需要輸入 Apple ID 和密碼才能重新啟用裝置。

【重要事項】在清除裝置內容之前，請先嘗試定位您的裝置或播放聲音。清除裝置內容後，便無法使用「尋找我的 iPhone」尋找裝置或播放聲音。如果 Mac 或 Apple Watch 位於先前使用的 Wi-Fi 網路附近，您仍可定位裝置的所在位置。

清除您或家庭成員的裝置
按一下「所有裝置」，然後選取您要清除內容的裝置。

在裝置的「資訊」視窗中按一下「清除 [裝置]」。

裝置「資訊」視窗右下角的「清除裝置」按鈕。
根據您要清除的內容，執行下列任一步驟：

iOS 裝置或 Apple Watch：輸入您或家庭成員的 Apple ID 密碼。如果您不是使用受信任的瀏覽器，請回答安全提示問題，或輸入系統傳送至您其他裝置的驗證碼。如果您是使用自己的電腦，希望日後可以略過驗證步驟，請按一下「信任」。如果您是使用朋友的電腦，請按一下「不信任」。如果您要清除的裝置安裝有 iOS 8 或以上版本，請輸入一組電話號碼和訊息。

Mac：輸入您或家庭成員的 Apple ID 密碼。如果您不是使用受信任的瀏覽器，請回答安全提示問題，或輸入系統傳送至您其他裝置的驗證碼。如果您是使用自己的電腦，希望日後可以略過驗證步驟，請按一下「信任」。如果您是使用朋友的電腦，請按一下「不信任」。輸入鎖定 Mac 的密碼（您必須使用此密碼才能解除鎖定），然後輸入訊息。

如需受信任瀏覽器的詳細資訊，請參閱 Apple 支援文章：Apple ID 雙重認證。

設定要清除的裝置之後
您的裝置會停用 Apple Pay。任何 Apple Pay、學生證和快速交通卡的信用卡或記帳卡設定均會從裝置上移除。即便裝置處於離線狀態，仍然會移除信用卡、記帳卡和學生證資料。快速交通卡資訊則會在裝置下一次連線時移除。請參閱 Apple 支援文章：在 iPhone 或 iPod touch 上使用「錢包」和在您的 Mac 上使用 Touch ID。

如果裝置處於連線狀態，便會開始執行遠端清除。確認電子郵件會傳送到您的 Apple ID 電子郵件位址。

如果裝置處於離線狀態，則遠端清除會在裝置下次連線時開始進行。

如果您在清除內容之後才找到 iOS 裝置，則可以使用 iCloud 備份（若您在清除裝置前已開啟備份）或 iTunes 來回復裝置上的資訊。請參閱什麼是 iCloud 儲存空間與備份？，或是iPhone、iPad 或 iPod touch 使用手冊的「重新啟動、更新、重置和回復」一節。如果裝置尚未安裝最新版的 iOS，您可以從 Apple 支援手冊網站下載使用手冊。

如果您在清除內容之後才找到您的 Apple Watch，可以回復裝置上的資訊。如需更多資訊，請參閱 Apple Watch 使用手冊中的「從備份回復 Apple Watch」。

如果您在清除內容後找回您的 Mac，且曾設定 Time Machine 備份，您可使用該備份來回復 Mac 上的資訊。請參閱 Apple 支援文章：使用「時光機」備份 Mac。如果您在遺失 Mac 之前已設定 EFI 韌體密碼，而您在清除 Mac 的資訊後又找回了 Mac，則您可能需要將 Mac 帶到授權維修中心解除鎖定，才可再度使用。

您也可以在 iOS 裝置上使用「尋找我的 iPhone」app，以便定位您遺失的裝置。如需更多資訊，請打開「尋找我的 iPhone」app，點一下「輔助說明」，然後前往「清除您的裝置」。

如果您有設定使用雙重認證，系統會從信任裝置列表上移除您清除的裝置。

【注意】如果您不認為能找回您的 iPhone、iPad（Wi-Fi + 行動網路機型）或 Apple Watch（Wi-Fi + 行動網路機型），請聯絡您的無線網路供應商以暫停服務，以免需要負擔通話費或其他費用。

我冇野講

我無野講

其實有冇人真係用過黎洗機？

停咗touch/face ID
Setting 開埋密碼錯10次自動洗機會唔會方便啲